# class MyGrid(Widget):
#     pass

# class IndividualAnimalGridLayout(GridLayout):
#     def __init__(self, **kwargs):
#         super().__init__(**kwargs)
#         Clock.schedule_interval(self.update_clock, 1)

#     my_text = StringProperty("0")
#     my_text_2 = StringProperty("0")
#         # datetime object containing current date and time
#     now = datetime.now()
#     my_text = now.strftime("%B %d, %Y")

#     def update_clock(self, *args):
#         # Called once a second using the kivy.clock module
#         # Add one second to the current time and display it on the label
#         self.now = self.now + timedelta(seconds = 1)
#         self.my_text_2 = self.now.strftime("%H:%M:%S")


class CageGridLayout(GridLayout):
    def __init__(self, **kwargs):
        super().__init__(**kwargs)
        Clock.schedule_interval(self.update_clock, 1)

    my_text = StringProperty("0")
    my_text_2 = StringProperty("0")
        # datetime object containing current date and time
    now = datetime.now()
    my_text = now.strftime("%B %d, %Y")

    def update_clock(self, *args):
        # Called once a second using the kivy.clock module
        # Add one second to the current time and display it on the label
        self.now = self.now + timedelta(seconds = 1)
        self.my_text_2 = self.now.strftime("%H:%M:%S")


class RoomLevelGridLayout(GridLayout):
    def __init__(self, **kwargs):
        super().__init__(**kwargs)
        Clock.schedule_interval(self.update_clock, 1)

    my_text = StringProperty("0")
    my_text_2 = StringProperty("0")
        # datetime object containing current date and time
    now = datetime.now()
    my_text = now.strftime("%B %d, %Y")

    def update_clock(self, *args):
        # Called once a second using the kivy.clock module
        # Add one second to the current time and display it on the label
        self.now = self.now + timedelta(seconds = 1)
        self.my_text_2 = self.now.strftime("%H:%M:%S")


class AddEventGridLayout(GridLayout):
    def __init__(self, **kwargs):
        super().__init__(**kwargs)
        Clock.schedule_interval(self.update_clock, 1)

    my_text = StringProperty("0")
    my_text_2 = StringProperty("0")
        # datetime object containing current date and time
    now = datetime.now()
    my_text = now.strftime("%B %d, %Y")

    def update_clock(self, *args):
        # Called once a second using the kivy.clock module
        # Add one second to the current time and display it on the label
        self.now = self.now + timedelta(seconds = 1)
        self.my_text_2 = self.now.strftime("%H:%M:%S")
    
# class EventGridLayout(GridLayout):
#     def __init__(self, **kwargs):
#         super().__init__(**kwargs)
#         Clock.schedule_interval(self.update_clock, 1)

#     my_text = StringProperty("0")
#     my_text_2 = StringProperty("0")
#         # datetime object containing current date and time
#     now = datetime.now()
#     my_text = now.strftime("%B %d, %Y")

#     def update_clock(self, *args):
#         # Called once a second using the kivy.clock module
#         # Add one second to the current time and display it on the label
#         self.now = self.now + timedelta(seconds = 1)
#         self.my_text_2 = self.now.strftime("%H:%M:%S")

# # <IndividualAnimalGridLayout>:
#     rows: 2
#     spacing: 1.5
#     BoxLayout:
#         canvas.before:
#             Color:
#                 rgba: 1, 0, 1 ,0.4
#             Rectangle:
#                 size: self.size
#                 pos: self.pos

#         orientation: 'horizontal'
#         size_hint: 1, None
#         pos_hint: {'top': 1}
#         height: 44

#         Label:
#             height: 24
#             text_size: self.width, None
#             text: 'Date: ' + root.my_text

#         Label:
#             height: 24
#             text_size: self.width, None
#             text: 'Time: ' + root.my_text_2

#     BoxLayout:
#         padding: 3
#         GridLayout:
#             cols: 1
#             size: root.width, root.height
        
#             GridLayout:
#                 cols: 2
#                 Label:
#                     text:'Cage Number'
#                 TextInput:
#                         # size_hint: (.2, None)
#                         # height: 30
#                         # multiline: False
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Animal ID/name'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Event Category'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Duration'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Date'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Weight'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Dosage'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Description'
#                 TextInput:
#                     multiline: False 
#                 Button: 
#                     text: 'Back'
#                     on_release: 
#                         app.root.current = "grid"
#                         root.manager.transition.direction = "right"

#                     # size_hint: None, 0.12

#                 Button: 
#                     text: 'Finish'
#                     on_release: 
#                         app.root.current = "welcome"
#                         root.manager.transition.direction = "left"


# # <CageGridLayout>:
#     rows: 2
#     spacing: 1.5
#     BoxLayout:
#         canvas.before:
#             Color:
#                 rgba: 1, 0, 1 ,0.4
#             Rectangle:
#                 size: self.size
#                 pos: self.pos

#         orientation: 'horizontal'
#         size_hint: 1, None
#         pos_hint: {'top': 1}
#         height: 44

#         Label:
#             height: 24
#             text_size: self.width, None
#             text: 'Date: ' + root.my_text

#         Label:
#             height: 24
#             text_size: self.width, None
#             text: 'Time: ' + root.my_text_2

#     BoxLayout:
#         padding: 3
#         GridLayout:
#             cols: 1
#             size: root.width, root.height
        
#             GridLayout:
#                 cols: 2
#                 Label:
#                     text:'Cage Number'
#                 TextInput:
#                         # size_hint: (.2, None)
#                         # height: 30
#                         # multiline: False
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Event Category'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Duration'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Date'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Description'
#                 TextInput:
#                     multiline: False 
#                 Button: 
#                     text: 'Back'
#                 Button: 
#                     text: 'Next'
        


# # <RoomLevelGridLayout>:
#     rows: 2
#     spacing: 1.5
#     BoxLayout:
#         canvas.before:
#             Color:
#                 rgba: 1, 0, 1 ,0.4
#             Rectangle:
#                 size: self.size
#                 pos: self.pos

#         orientation: 'horizontal'
#         size_hint: 1, None
#         pos_hint: {'top': 1}
#         height: 44

#         Label:
#             height: 24
#             text_size: self.width, None
#             text: 'Date: ' + root.my_text

#         Label:
#             height: 24
#             text_size: self.width, None
#             text: 'Time: ' + root.my_text_2

#     BoxLayout:
#         padding: 3
#         GridLayout:
#             cols: 1
#             size: root.width, root.height
        
#             GridLayout:
#                 cols: 2
#                 Label:
#                     text:'Event Category'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Duration'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Date'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Description'
#                 TextInput:
#                     multiline: False 
#                 Button: 
#                     text: 'Back'
#                 Button: 
#                     text: 'Next'


# # <AddEventGridLayout>:
#     rows: 2
#     spacing: 1.5
#     BoxLayout:
#         canvas.before:
#             Color:
#                 rgba: 1, 0, 1 ,0.4
#             Rectangle:
#                 size: self.size
#                 pos: self.pos

#         orientation: 'horizontal'
#         size_hint: 1, None
#         pos_hint: {'top': 1}
#         height: 44

#         Label:
#             height: 24
#             text_size: self.width, None
#             text: 'Date: ' + root.my_text

#         Label:
#             height: 24
#             text_size: self.width, None
#             text: 'Time: ' + root.my_text_2

#     BoxLayout:
#         padding: 3
#         GridLayout:
#             cols: 1
#             size: root.width, root.height
        
#             GridLayout:
#                 cols: 2
#                 Label:
#                     text:'Event Category'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Event Name'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Date'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:'Time'
#                 TextInput:
#                     multiline: False
#                 Label:
#                     text:' Event Description'
#                 TextInput:
#                     multiline: False 
#                 Button: 
#                     text: 'Cancel'
#                 Button: 
#                     text: 'Done'




# # <MyGrid>:
#     padding: 3
#     GridLayout:
#         cols: 1
#         size: root.width, root.height
       
#         GridLayout:
#             cols: 2
#             Label:
#                 text:'Cage Number'
#             TextInput:
#                     # size_hint: (.2, None)
#                     # height: 30
#                     # multiline: False
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Animal ID/name'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Event Category'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Duration'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Date'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Weight'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Dosage'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Description'
#             TextInput:
#                 multiline: False 
#             Button: 
#                 text: 'Back'
#                 on_release: 
#                     app.root.current = "grid"
#                     root.manager.transition.direction = "right"

#                 # size_hint: None, 0.12

#             Button: 
#                 text: 'Finish'
#                 on_release: 
#                     app.root.current = "welcome"
#                     root.manager.transition.direction = "left"

# # <MyGrid1@Widget>:
#     padding: 3
#     GridLayout:
#         cols: 1
#         size: root.width, root.height
       
#         GridLayout:
#             cols: 2
#             Label:
#                 text:'Cage Number'
#             TextInput:
#                     # size_hint: (.2, None)
#                     # height: 30
#                     # multiline: False
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Event Category'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Duration'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Date'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Description'
#             TextInput:
#                 multiline: False 
#             Button: 
#                 text: 'Back'
#             Button: 
#                 text: 'Next'

# # <MyGrid2@Widget>:
#     padding: 3
#     GridLayout:
#         cols: 1
#         size: root.width, root.height
       
#         GridLayout:
#             cols: 2
#             Label:
#                 text:'Event Category'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Duration'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Date'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Description'
#             TextInput:
#                 multiline: False 
#             Button: 
#                 text: 'Back'
#             Button: 
#                 text: 'Next'

# # <MyGrid3@Widget>:
#     padding: 3
#     GridLayout:
#         cols: 1
#         size: root.width, root.height
       
#         GridLayout:
#             cols: 2
#             Label:
#                 text:'Event Category'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Event Name'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Date'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:'Time'
#             TextInput:
#                 multiline: False
#             Label:
#                 text:' Event Description'
#             TextInput:
#                 multiline: False 
#             Button: 
#                 text: 'Cancel'
#             Button: 
#                 text: 'Done'




<Root>:
    name:name
    email:email
    FloatLayout:
        Label:
            pos_hint:{"x":0.25,"top":0.98}
            size_hint:0.5,0.07
            font_size:28
            text:"FULL NAME"
        TextInput:
            id:name
            pos_hint:{"x":0.25,"top":0.9}
            size_hint:0.5,0.07
            multiline: False
            halign: 'center'
            valign: 'middle'
            font_size:22
        Label:
            pos_hint:{"x":0.25,"top":0.78}
            size_hint:0.5,0.07
            font_size:28
            text:"EMAIL"
        TextInput:
            id:email
            pos_hint:{"x":0.25,"top":0.7}
            size_hint:0.5,0.07
            multiline: False
            halign: 'center'
            valign: 'middle'
            font_size:22

        Button:
            id: btn1
            pos_hint:{"x":0.25,"top":0.3}
            text: "Submit"
            size_hint: 0.5,0.1
            on_press: root.press()

<DatePicker>:

# # <EventGridLayout>:
#     rows: 2
#     spacing: 1.5
#     BoxLayout:
#         canvas.before:
#             Color:
#                 rgba: 1, 0, 1 ,0.4
#             Rectangle:
#                 size: self.size
#                 pos: self.pos

#         orientation: 'horizontal'
#         size_hint: 1, None
#         pos_hint: {'top': 1}
#         height: 44

#         Label:
#             height: 24
#             text_size: self.width, None
#             text: 'Date: ' + root.my_text

#         Label:
#             height: 24
#             text_size: self.width, None
#             text: 'Time: ' + root.my_text_2
    

#     BoxLayout: 
#         # orientation:'horizontal'
#         # canvas:
#         #     Rectangle:
#         #         size: self.size
#         #         source: "images/photo-1585314062604-1a357de8b000.jpeg"
#         GridLayout:
#             cols: 3
#             BoxLayout:
#                 orientation:'vertical'
#             GridLayout:
#                 rows: 8
#                 BoxLayout:
#                     orientation:'horizontal'

#                 BoxLayout:
#                     orientation:'horizontal'

#                 Button:
#                     text: 'Record Animal Event'
#                     on_release: 
#                         app.root.current = "grid"
#                         root.manager.transition.direction = "left"
        
#                 Button:
#                     text: 'Record Cage Event'
#                     # size_hint: 0.6, .15
#                     # width:self.width
#                     # pos_hint: {'x': 0.5 ,'y':.75} 
#                     # background_color: (1.0, 0.0, 1.0, 1.0)
#                     on_release: 
#                         app.root.current = "grid2"
#                         root.manager.transition.direction = "left"
                
#                 Button:
#                     text: 'Record Room-Level Event'
#                     on_release: 
#                         app.root.current = "room"
#                         root.manager.transition.direction = "left"

#                 Button:
#                     text: 'Add Event'
#                     on_release: 
#                         app.root.current = "add"
#                         root.manager.transition.direction = "left"
                
#                 BoxLayout:
#                     orientation:'horizontal'
                
#                 BoxLayout:
#                     orientation:'horizontal'
#             BoxLayout:
#                 orientation:'vertical'             
            
        

<MyLayout>:
    BoxLayout:
        orientation:'vertical'
        size: root.width, root.height 
    
        Label: 
            id: clicked_label
            text: "Pick Favourite Pizza below"
            font_size: 32
        
        Spinner:
            id: spinner_id
            size_hint: 0.5,0.1
            pos_hint: {'center_x': 0.5, 'center_y': 0.5}
            text: "Favourite Pizza" 
            values: [ "Pepperoni", "Cheese", " Tandori Chicken", "Hawaiian"] 
            on_text: root.spinner_clicked(spinner_id.text)

        Label:
            text:''

class MyLayout(Widget):
    def spinner_clicked(self, value):
        self.ids.clicked_label.text = f'You selected: {value}'
        pass
    pass

    # <DropBut>: 
#     Button:
#         text: 'My first Item'
#         size_hint_y: None
#         height: 44
#         on_release: root.select('item1')
#     Label:
#         text: 'Unselectable item'
#         size_hint_y: None
#         height: 44
#     Button:
#         text: 'My second Item'
#         size_hint_y: None
#         height: 44
#         on_release: root.select('item2')




# from kivy.uix.dropdown import DropDown


# class DropBut(Button):
#     def __init__(self, **kwargs):
#         super(DropBut, self).__init__(**kwargs)
#         self.drop_list = None
#         self.drop_list = DropDown()

#         types = ['Individual Animal', 'Room Level', 'Cage']

#         for i in types:
#             btn = Button(text=i, size_hint_y=None, height=50)
#             btn.bind(on_release=lambda btn: self.drop_list.select(btn.text))

#             self.drop_list.add_widget(btn)

#         self.bind(on_release=self.drop_list.open)
#         self.drop_list.bind(on_select=lambda instance,
#
#
#                            x: setattr(self, 'text', x))


saved for later

<Pagge>:
    # RelativeLayout:
    #     orientation: "vertical"
        # auto_dismiss:False
        # title: 'Saving record'
    title: 'Popup'
    size_hint: (None, None)
    size: (200, 200)
        # size: 200,200

    Label:
        id: text_label
        text: 'Record Saved!'
            # text:'Do you want to save this record?'
          
        # Button:
        #     text:'Done'
        #     size_hint: 1, 0.2
        #     pos_hint: {'bottom':1}
        #     on_press: root.dismiss() 
            # on_release:  app.root.current = "welcome"
            # on_press: root.change_label('Record saved!')
            # on_release:
            #     lambda *args: self.popup_exit.dismiss()
            #     app.root.current = "welcome"
                # root.manager.transition.direction = "left"        
        # Button: 
        #     text: 'Edit'
        #     pos_hint: {'left':1,'bottom': 1}
        #     size_hint: 0.5, 0.2
        #     on_press: root.change_label('Edit Record')
        #     on_release:  
                


                # class TimeChooserPopup(Popup):
#     title = "Time Chooser"
#     time_text = StringProperty("0")
#     time_text = datetime.now().strftime("%H:%M:%S")

#     def dismiss_popup(self):
#         c = CircularTimePicker()
#         # c.bind(time=self._set_time())
#         # root.add_widget(c)
#         self.time_text = c._get_time()
#         print(self.time_text)
#         self.dismiss()